呢個算唔算係中國歷史上最靚嘅國徽？

中華民國北洋政府(1913-1928)

晚清好似採用左蟠龍圖案，應該無正式嘅圖樣，但就廣泛用喺錢幣郵票上面

中華民國國民政府時期（1928-1949）

中華蘇維埃共和國

滿洲國(1931-1945)

呢個最柒都一定係
放粒大星話比人聽你係一黨專政既極權政府

唔識講，逢係呢啲社會主義美學都有陣柒味

北韓

好迷信feel，成道符咁

順眼

其實都唔差，好日本

一定要有麥穗就覺得好撚柒

同埋粒星星，好老土

其實概念係源自十二章，皇帝龍袍都係用呢個圖案

黨國味濃，不了

要非洲嘅感覺，雖然我唔知係乜旗

柒

擺明抄日本菊花國徽

可能係用色問題

你話係義和團我都信

革命黨旗（1911）

所以話，係日本統治下，個國徽都無咁柒

鐵血十八星旗

鐵血 = 反清革命的鮮血(sth like that)
十八星 = 關內十八個漢人居住嘅省份，象徵擺脫滿清而獨立

個1蚊好靚

長知識

中共國國旗廢設

正面

農民嘛

呢個點睇

屌你 工聯會咩

有讀歷史就知
北洋政府其實係好嘢嚟

義大利？

民國果個睇得出好崇洋

青天白日？

有納粹色彩，襯哂佢地

中國有歷史？只有黨史

五四起碼無真係血腥鎮壓

其實而家中共國旗簡直係笑話， 明明係共產國家但放棄工人嘅元素

納粹啲design型好撚多套軍服都係搵Hugo Boss設計

好靚WO

其中一粒星係代表工人，大星係共產黨

由未建黨開始到依家，工人農民都係處於最底層

袁世凱果個係咩

中華帝國？

帶有國民黨既味道 可能連台灣人都唔想用

改革開放之後合左體，變左農民工

成個啤酒logo 咁，又小麥又水壩

台北古城城門，俾國民黨改到鳩曬

我意思係中共係國旗上，唔用可以代表勞動階級嘅鐮刀、鎚頭、齒輪，而係用意義不明嘅小星代表勞動階級。 五粒星， 代表黨嘅係最大嗰一星， 中國喺國旗上已經背棄支持佢嘅勞動階級。

日本人design

係 第一次見以為咩蘇聯logo

見到歐洲啲國徽真係會J出血

未google前，以為係法西斯果期d logo，真係唔知原來係依家嘅國徽

我以為係南美

應該係,好似佢都有

永逺懷念中華民國北洋政府及満州國

以中國國土計當時最先進就係滿洲國如果俾日本治理多幾十年

國民政府發明簡體字
餘孽走狗入晒共產黨

國民政府之後廢止咗簡體字推行

滿州國 係 日本傀儡國

強烈遣責日本咁撚冇用

中國係中共傀儡國

唔知點解一睇就有古巴嘅感覺

滿洲國徽最靚

中國係比中共非法佔有緊

日本人D美學中國人真係追多十世都唔會有

以前堆帝國國旗國徽型到仆街

日本啲家紋

知唔知咩叫中國？
1949年先有中國

繁體字

屋企有幾隻

人地玩紋章玩到出神入化

鐮刀鎚仔，不了

堅定流先

但北韓都靚過中共

D desgin係咪古代已經咁精準？

用鮮血養成稻穗

知唔知咩叫中國？
西周已經有叫中國，用嚟同四夷作區分

屌下邊塊大餅我都有一隻
以前都周街有得買

屌你老味成包米嗰啲牌子咁

真
皇冠盾牌獅子鷹 真係冇得輸

唔好睇咁多content farm人云亦云

想扮西式盾徽，但個設計好柒

唔好以為自己唔知嘅嘢就係嚟自content farm嘅流嘢固步自封

講靚，香港個個真係設計唔差
英國設計盾徽真係出曬名

咩旗黎 幾靚

台字翠青旗

真，但畀歷史教科書講到軍閥割據喪權辱國好垃圾咁，其實是但一個軍閥吳佩孚張作霖都好過孫大炮，再唔係徐世昌文人總統，邊個唔好過個戀童癖。
孫中山係廣東搞咩護法運動先係名不正言不順嘅造反，仲要靠蘇聯上位

北洋政府同國民黨政府係兩樣嘢嚟。

聯俄容共

我指後來嘅國民政府

意粉

帝俄

法國（波旁）

奧地利

德國

呢個真係有皇家氣勢

奧地利同德國好型

因為英國出品全部都參考英國皇室個盾徽

郵票條龍好cutie 突左隻眼咁

以為post嚟搞笑

呢個靚好似日本戰國時代d家徽咁

屌緊樓上

搞清楚個概念，
中國歷史得71年，
明，清= 中國？

以前都會自稱為中國 Middle Kingdom
不過中係代表中央，唔係中華
只係中共偷換概念，騎劫咗中國兩隻字

假

中國全名中華人民共和國係中共自己改

似德州家康

換一換顏色

武漢肺炎咁撚樣喎

去台灣燒佢相囉

又係啲眾入皆醉你獨醒既自作架空歷史

所有野都係假，得自己既認知係真

咁搵證據推翻佢囉

係
其實就算推翻君主制
意大利仲係用緊savoy個紋章（今時今日同樣例子係塞爾維亞）
只係1948年左派佔大多數時就投票改左國徽
1946-1947年既意大利國徽

鐵血十八星，孫中山革命初期的代表旗

hugo boss冇參與只係有份生產軍服
因為有份用集中營囚犯生產
被同盟國罰到好撚甘，hugo boss仲因爲咁好快見上帝

所見略同

沿用北洋政府既十二章國徽

同歐洲比差半條街

仲影響埋中東印度同非洲既君主國國徽

魯迅（原作者）都認未盡完美
仲打算同錢稻孫許壽裳（畫果個）提案修改
可惜冇機會

71年個個叫中共國

日本有設計紋章嘅傳統

都有種簡約美
但鄰近嘅中國係咪冇依個文化

全部都好樣衰...
毫無美感

好核突

話時話，呢支旗真係辛亥革命嗰陣喺武昌(今日武漢)升起

老豆留落成本喺度
搵人睇過得幾隻係堅

通常都係，8-90年代好多仿

我覺得幾靚wo

國民黨咪又係軍閥，同北洋政府本質上係一樣，只不過係國民黨打贏，所以結果將孫中山造神。

統一唔到中國 = 軍閥
統一到 = 正統

超靚，好似雪花咁，又簡單

日本美學 = 繼承唐宋 + 江湖時代 + 明治洋風

btw北韓國歌都幾好聽

呢隻都好多高仿，by the way

不過字體幾靚

HKU、CU

咩（1928-1949)
到依家仲用緊喎

睇返上面清朝郵票，都係寫China

16xx年同沙俄簽訂尼布楚條約，清方版本滿漢文都係以中國自居

先唔講邊個真邊個假
但你呢段野真係好撚肉酸

魯迅呢個人好得意，五四前後係咁屌柒傳統文化，但佢有份設計嘅國徽就用傳統12章圖案

滿洲國完全係 有錢真係 可以為所欲為

聖誕裝飾？

其實滿洲國歷史好有趣，日本真係當做自己國家黎經營，搞得好好。

國共內戰之後經濟民生恢復得最快嘅地方就係東北，韓戰就做左中共大後方，50-70年代仲係大陸最勁嘅工業重鎮，呢啲同滿洲國時代留落黎嘅工業底子真係有好大關係

30年代中共仲未用簡體字

唔止係自己國家
你想像下 中國課金俾 斯里蘭卡起條快過自己ge 高鐵

但羅馬帝國軍旗都係麥穗 好型

連登仔代表台灣人自以為事嘅極端

係咪共濟會策劃嘅歷史軌跡

麥穗真係睇你點用，Fred Perry都係就咁兩棵麥穗

又共濟會

睇少啲連登
特別要black list呢個鳩post

點解港大嗰個好似冇咁鮮艷

我諗台灣年青一代應該唔係幾鍾意呢個國徽？

仲好，清雅啲

其實1927年民國勾結蘇聯，成功統一中國已經整定死得。

不如幫8大全部design一個coat of arms 校徽

其實歐洲好多家徽

仲有民國勳章都好靚

呢啲典章制度先係真漢文化

有齒輪 星星 麥穗呢啲元素 基本上可以搞柒支國旗/徽

唯物主義咪出事囉 淨係識拎建築物做象徵

仲有死左好多人嘅地標

冇記錯既話 帝俄左手權杖係代表皇權 右手十字架球係代表宗教?

意外地靚

首都係江西瑞金，舊年去過。

呢個正

大清：

民國：

8大

真嘅咪值錢，品相殘嘅都值幾千蚊一隻

一分裂國家就唔會講佢邊度好啦
中史不嬲都係洗腦教學

我覺得佢地玩簡約 對程呢啲靚過歐洲個啲
不過個人喜好啦呢啲

係根本日本家紋同歐洲紋章冇可比性，各自精彩啦

咁又係
btw好似日韓合邦前既朝鮮都有，叫宗紋
有冇圖片睇下？
李王家（朝鮮皇室）家紋'李花紋'

你咪唔好信囉
係連登留個言唔通我要寫篇論文畀你睇咩
淨係戀童癖已經冇老屈佢啦孫中山名不符實呢樣嘢都唔係得一兩個人講啦，你自己google 下都大把學者同書有寫過，你一廂情願咪去信中學教科書
歷史人物唔畀論功過，學術討論下就要燒相，你邏輯跳躍得幾快㗎喎

再講，點解台灣要咁崇拜佢，點解中共都要捧佢，你自己諗下啦

利申 同孫逸仙同一間大學畢業。

哇屌 爸打啲靚圖邊到搵㗎

Wiki大把，只係cap左最出名嗰幾個

靚就梗㗎啦
Btw，盾徽係指中間個盾
佢成個係叫做紋章Coat of Arms

可唔可以講多啲

HKU CU 可以沿用
另外6間就揀隻神獸做紋章

鐵血十八星旗

有冇建議？
BTW coat of arms 未必要用神獸
英國imeche個coat of arms 都冇神獸

覺得家紋貼近當代嘅logo審美觀
行簡約路線
Apple第一代logo複雜到咁

之後變彩虹蘋果，再變依家嘅單色

好似英國製港圓

來

依索比亞帝國

伊朗巴列維王朝

南斯拉夫王國

大韓帝國

暹羅（泰國前身）

埃及王國

利比亞王國

希臘王國

City咪用反檯獸

麥穗本身唔係問題，但夾硬將農民、水文、科技等等全部指向黨就好嘔心

郵票嗰個好滑稽
銀幣嗰個好似神龍

點解我覺得有親人嘅都唔太掂

唔知點解好有red alert feel

依索比亞定希臘

好似哈利波特咁
呢隻叫咩STYLE?

其實古代中國美學係唔錯
俾共匪搞到

中華個名來自天下中央/中原 華山夏水等等
西周個陣真係已經有依個概念
就好似未統一前既意大利咁